<resources>
    <string name="app_name">AndreaCarballidoP4DI</string>
    <string name="nombreAloe">Aloe vera</string>
    <string name="nombreCientificoAloe">Aloe Barbadensis miller</string>
    <string name="descripcionAloe">"Se denomina aloe vera a una planta del conjunto de las suculentas que forma parte de la familia  de las xantoroeáceas. Este arbusto también se conoce como aloe de Curazao, aloe de Barbados o sábila  (en ocasiones escrito con V: sávila).  Sus hojas son dentadas únicamente en el borde, con dientes duros y gruesos que miden unos dos milímetros. La inflorescencia del aloe vera puede alcanzar una altura de cien centímetros, destacándose sobre la planta.  El aloe vera es originario de regiones cálidas y secas. Por eso no resiste las bajas temperaturas y ni la humedad  en exceso. "</string>
    <string name="aloeUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Aloe_vera#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreCrisantemo">Crisantemo</string>
    <string name="nombreCientificoCrisantemo">Chrysanthemum</string>
    <string name="descripcionCrisantemo">Esta planta anual es conocida en todo el mundo y su nombre científico es Chrysanthemum morifolim.  Se utiliza normalmente para la ornamentación por sus llamativos colores. Empezó a cultivarse en China  hace dos mil años, posteriormente llegó a Japón y en el siglo XVlll se extendió su cultivo en Europa.  Es una planta de hoja perenne de la familia asteraceae, leñosa en su base y que puede alcanzar una altura  superior a un metro. Sus hojas presentan una estructura simple y la gama de colores es muy amplia  (blanco, amarillo, lila, rosa y otras tonalidades).</string>
    <string name="crisantemoUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Chrysanthemum#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreColadeBurro">Cola de burro</string>
    <string name="nombreCientificoColadeBurro">Sedum morganianum</string>
    <string name="descripcionColadeBurro">Tiene grandes tallos que alcanzan los 30 cm de longitud y hojas carnosas de color azul-verdosas. Las flores, terminales, son de color rosa o rojas. Tiene un hábito compacto y erguido que se convierte en llorón a medida que se alargan los tallos. Estos alcanzan 30 cm y se componen de rollizas hojas verde azulado, lanceoladas y entrelazadas.</string>
    <string name="azaleaUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Sedum_morganianum#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreCatalea">Cattleya</string>
    <string name="nombreCientificoCatalea">Calathea misantlensis</string>
    <string name="descripcionCalatea">Son plantas herbáceas, rizomatosas, que en estado espontáneo pueden alcanzar un metro de altura, mientras que si  son cultivadas no rebasan los 50-60 cm.Se utilizan como plantas de interior: en las regiones tropicales se  convierten en espléndidas plantas de jardín.</string>
    <string name="calateaUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Cattleya#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreCalendula">Caléndula</string>
    <string name="nombreCientificoCalendula">Calendula officinalis</string>
    <string name="descripcionCalendula">" Planta herbácea, aromática, glandular, de anual a perenne, leñosa únicamente en la base. El tallo de 20 a 55 cm de altura, es erguido o procumbente, ramificada y generalmente con hojas casi hasta el extremo superior. "</string>
    <string name="calendulaUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Calendula#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreCampanilla">Campanilla</string>
    <string name="nombreCientificoCampanilla">Convolvulus</string>
    <string name="descripcionCampanilla">Aunque su nombre científico es Convolvulus, es llamada campanilla, corregüela o correhuela. En la actualidad  existen unas 250 especies de esta planta silvestre que entra en la categoría de flor perenne, puesto que se  conserva verde y floreada casi todo el año. En buenas condiciones y con los cuidados adecuados, se desarrolla  hasta convertirse en un arbusto de hasta 2 metros de altura, aunque las flores cuelgan en delicados hilos que  van de 2 a 7 centímetros aproximadamente.</string>
    <string name="campanillaUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Convolvulus#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreViola">Viola</string>
    <string name="nombreCientificoViola">Viola odorata</string>
    <string name="descripcionViola">" La viola es una planta herbácea anual perteneciente a la familia violácea. Posee tallos que cubren los suelos,  hojas radicales y peciolos que varían entre cortos y largos. Sus flores tienen apariencia de corazón, con pétalos  ovalados y bordes denticulados o llanos. Se hallan en lindos colores como el morado, níveo, amarrillo, púrpura y  azul. Brotan entre el otoño y el inverno, cuando se les ve adornando infinidad de jardines. Es popularmente  conocida como pensamiento o trinitaria."</string>
    <string name="violaUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Viola_odorata#Descripci%C3%B3n</string>

    <string name="nombreGirasol">Girasol</string>
    <string name="nombreCientificoGirasol">Helianthus annuus</string>
    <string name="descripcionGirasol">Helianthus annuus, llamado comúnmente girasol, calom, jáquima, maravilla, mirasol, tlapololote, maíz de teja,  acahual3​ (del náhuatl atl, agua y cahualli, dejado, abandonado) o flor de escudo (del náhuatl chimali, escudo  y xochitl, flor), es una planta herbácea anual de la familia de las asteráceas originaria de Centro y Norteamérica  y cultivada como alimenticia, oleaginosa y ornamental en todo el mundo.</string>
    <string name="girasolUrl">https://es.wikipedia.org/wiki/Helianthus_annuus#Descripci%C3%B3n</string>
    <string name="cambiarTema">cambiarTema</string>

</resources>